Kai Hollunder Hanso lesk astus ette,kaebab:Temma 1se abbiello poeg Hinrek Wuswo kellega temma nüüd ühhes ellanud,kes temmale abbiks ja kui mehhe assemel olnud,ei leppida temmaga ennam kokko,ja on tedda nüüd koggoni peksnud et ta temma naest sundinud middagi maia teggemist toimetama.
Hinrek Wuswo tunnistab:Sest sadik kui temma naese wõtnud,ei sada emmaga kuidagi rahho,emma teotada temma naest wäljas iggal pool ja koddo allati rielda ja sõimata ja ühhest ja teisest asjast süüd otsida,sekordki on hirmsa sannadega tedda ja temma naest sõimand,temma sepeale teda toast wäljawinud,ja et emma weel ennam sõimanud ja tedda puga lönud,siis on temma ohjadega 2 kord wasto annud,et waid jäeks.Ja tahhab et nende wahhel lahhutus saaks tehtud,sest etnemmad ühhes ennam ei wõi ellada.Emma tahhab ka et nende wahhel lahhutus saaks.
Kohtu poolt sai neile nõu antud issekeskis omma warra jaggada,ja Wuswule sai ööldud et peab ommale ue ello kohha murretsema et üksteisest emale sawad.
Teggiwad kohto ees enneste wahhel lahhutust ja leppisid omma warraga nenda:Lehm jääb emmale pole õe Kaie jäuks,Hobbune jäeb Hinrekule,agga selle eest maksab 10 rubla pole wenna Jaan Hollunderile,wanna lammas 1e tallega jäeb emmale ja 2 talle sawad Hinrekule,wanna sigga jäeb Hinrekule ja põrsas jäeb emmale ja Hinrek maksab weel 25 Kop.selle põrsa hinna wõllast emmale.Maggasi wõlg 4 pütti rukkid jäeb Hinreko tassuda ja temmale jäeb se eest se wakkama leikamatta rukkid,sui willi saab keik tallitajast poleks mõedetud ja sui wilja Maggasi wõlla maksawad poleks,kumbgi 2 pütti kaero ja 1 1\2 pütti odre,ja kartohwli seemne wõlla tassuwad poleks,kumbgi teeb 3 päwa mõisale.Emma jäeb senna sauna senni kui perremees sedda omma krundi peal peab.
Se peale sai neid agga kohto poolt kõwwaste nomitud eddaspiddi rahho piddada ja sõimamisse lömisse ja häbbematta sannade eest hoida,ja sai neid leppima sunnitud.
Kohto wannem Hinrek Nokkur XXX
Kohto käemehhed:Mihkel Krusement XXX
                                  Jakob Käit XXX
                  Kirjotaja Hans Siimson
